<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>

    <string name="text1">
    Air Terjun Efrata terletak di Sosor Dolok, Harian, Kabupaten Samosir, Sumatera Utara. Lokasinya diapit oleh dua bukit. Tempat wisata ini bisa dijangkau dengan kendaraan roda dua dan roda empat. Air terjun tersebut berair jernih dengan ketinggian sekitar 20 meter. Untuk dapat menyaksikan keindahan air terjun ini, pegunjung perlu berjalan sekitar 100 meter dari area parkir. Selain air terjun, pengunjung juga bisa menikmati panorama persawahan milik penduduk setempat.

    </string>

    <string name="text2">
Baru buka pada pertengahan tahun 2021 Bukit Sibea-Bea langsung menjadi buah bibir. Bagaimana tidak tempat ini punya pemandangan cantik yang tidak biasa. Dari sini terlihat keindahan Danau Toba dengan gugusan perbukitan yang mengitarinya. Ditambah dengan keunikan jalan ikonik bernama Kelok 8. Satu hal yang paling mencolok dari obyek wisata ini yaitu keberadaan Patung Yesus. Patung tersebut berwarna putih bersih dengan ketinggian mencapai 61 meter.
        Patung tersebut terlihat sangat estetik karena di belakangnya panorama perbukitan hijau.
    </string>

    <string name="text3">
Pemandangan alam yang tersaji serta destinasi wisatanya cukup beragam. Pasti Anda puas ketika berkunjung ke sana sehingga liburan di Sumatera Utara semakin menyenangkan.

Seperti halnya di menara pandang yang ada di Kabupaten Samosir ini, pengunjung akan mendapati pemandangan alam yang instagenic. Cocok sekali Anda jadikan sebagai tempat untuk memotret objek foto estetik seperti Bukit Teletubbies yang ada di Pulau Samosir.

Karena letaknya berada di ketinggian, membuat siapa saja yang berada di sana bisa dengan leluasa melihat pemandangan Danau Toba sambil duduk bersantai. Apalagi udara sekitar masih cukup sejuk karena banyaknya pepohonan rindang.
    </string>

    <string name="text4">
Tomok adalah sebuah desa kecil yang terletak di pesisir timur Pulau Samosir, Danau Toba, Sumatra Utara. Desa ini sangat menggantungkan kehidupan para masyarakatnya pada bidang agraris, perdagangan dan pariwisata. Desa yang ukurannya tidak terlalu luas ini tampaknya sudah cukup mendapat pengaruh modernitas yang cukup besar dikalangan masyarakatnya.
        Hal ini terbukti dengan persandingan antara makam, gereja tua, becak motor dan kehidupan masyarakatnya yang cukup menguasai penggunaan bahasa Inggris pada saat bertemu dengan wisatawan asing.
    </string>

    <string name="text5">
Kenukan yang dimiliki oleh Pantai Pasir Putih Parbaba adalah panoramanya yang berbeda daripada pantai pada umumnya. Biasanya saat ada di pantai sejauh mata melihat akan tampak lautan luas bergaris dengan langit yang tak ada ujungnya.

Akan tetapi, di pantai ini Anda bisa menyaksikan barisan bukit yang merupakan pembatas dengan pantainya. Tingginya perbukitan nan hijau ini menjadi bukit yang mengelilingi kawasan Danau Toba.
    </string>

    <string name="text6">
Terdapat destinasi wisata air yang cukup populer di Kota Pekanbaru yang bernama Riau Fantasi. Tempat wisata ini menjadi pilihan favorit banyak keluarga untuk menghabiskan waktu liburan bersama anak. Disini, terdapat banyak wahana permainan yang bisa di coba seperti wave blaster, kora-kora, komedi putar, sky tower, kereta mini, dan masih banyak lagi.

Ada juga fasilitas yang disediakan di Riau Fantasi seperti mushola, wifii, gazebo, tempat makan, dan toilet. Untuk kamu yang ingin ke Riau Fantasi, hanya perlu waktu selama 45 menit dari pusat kota untuk bisa ke sana. Biaya masuknya sekitar Rp 60.000 pada hari Senin-Jumat dan Rp 70.000 untuk hari Sabtu dan Minggu.
    </string>

    <string name="text7">
        Museum Batak Tomok merupakan objek wisata yang terletak di Komplek TB Silalahi Center, Desa Tomok, Kecamatan Simanindo, Kabupaten Samosir, Sumatera Utara. Bangunan museum ini berbentuk rumah tradisional tempat tinggal Suku Batak atau yang biasa disebut Ruma Bolon. Dinding bangunan museum dipenuhi dengan ukiran khas berwarna merah, putih, dan hitam.
    </string>

    <string name="text8">
Perpustakaan di Pekanbaru yang satu ini berbeda dengan perpustakaan pada umumnya. Disini, tempat perpustakaan dijadikan destinasi wisata modern sekaligus memberi ilmu pengetahuan. Desain Perpustakaan Soeman H.S sangat unik, megah, dan elegan sehingga wisatawan dapat menikmati keindahan tempat sambil membaca buku yang ada di sana.

Disini, banyak arsip sejarah dan beberapa jenis buku lainnya yang menarik untuk dibaca. Kamu dapat bersantai sambil menikmati bacaan yang telah dipilih. Selain itu, kamu juga bisa datang ke lantai atas untuk bisa menikmati keindahan pemandangan Kota Pekanbaru.
    </string>

    <string name="text9">
Selain destinasi alam, ada juga wisata religi yang ada di Samosir yaitu Masjid Raya Al-Hasanah. Masjid ini termasuk salah satu tempat ibadah termegah dan tercantik yang ada di Samosir. Masjid Raya Al-Hasanah memiliki gaya dan konsep ala India, Melayu, Turki, dan Arab sehingga bangunannya tampak cantik, megah, dan eksotis.

Jika kamu mengunjungi Masjid Raya Al-Hasanah pada malam hari, maka akan tampak banyak cahaya lampu yang berada di sekitar tersebut. Di depan masjid juga terdapat kolam kecil sehingga cahaya lampu akan memantul ke permukaan air.
    </string>


    <string name="text10">
HKBP Distrik VII Samosir atau HKBP Bolon Pangururan adalah salah satu administratif kewilayahan gerejawi HKBP yang berpusat di Kota Pangururan, Samosir dengan area pelayanan yang meliputi Kabupaten Samosir.
    </string>

    <string name="text11">
        Menjadi vihara terbesar di Kota Pekanbaru, Riau, Vihara Kwan Tee Kong Bio (Satya Dharma) banyak dikunjungi oleh sejumlah wisatawan, baik dari dalam negeri hingga mancanegara.Salah satunya adalah rombongan dari perwakilan pemerintah Taiwan yang kuat menyempatkan diri berkunjung dan melihat kemegahan vihara yang berada di Jalan Tanjung Katung, Kelurahan Umban Sari, Kecamatan Rumbai, Kota Pekanbaru itu, Jumat (9/3/2018). Setelah berkeliling dan melihat kemegahan vihara yang baru diresmikan pada pertengahan tahun 2016 silam ini, Jhon C Chen selaku Taipei Economic and Trade Office (TETO) tampak kagum dengan salah satu vihara yang dibanggakan masyarakat suku tionghoa Riau.
    </string>

    <string name="text12">
Tempat makan terindah dan harga murah ini terletak dekat dengan Danau Toba, maka dari itu bagi kamu yang telah lelah berwisata di Danau Toba tempat ini sangat direkomendasikan untuk dikunjungi, untuk melepas rasa lelah sambil menyantap hidangan yang lezat.  Selain itu, Restaurant ini juga menyertakan menu dari daerah lain terutama Sunda dan Jawa. Mereka berusaha untuk memenuhi apa yang diinginkan oleh pengunjung. Restoran ini sangat ramai di jam makan siang bahkan hingga sore hari.
    </string>

    <string name="text13">
Tempat ini menyediakan aneka makanan laut yang segar, jadi bagi anda penikmat makanan laut mampirlah ke tempat makan satu ini, lokasinya sendiri masih dekat dari wisata Danau Toba.

Menu yang sangat digemari oleh pengunjung tempat ini yaitu lobster, karena ukuran lobster yang besar dan rasanya yang gurih membuat menu ini diincar banyak orang.

Tempat makan terindah dan harga murah ini berada di Jl. Lkr. Tuktuk No.Kelurahan, Tuktuk Siadong, Kec. Simanindo, Kab. Samosir. Anda bisa menggunakan peta digital untuk penunjuk arah agar tidak kesasar. Harga makanan di tempat tersebut sangat terjangkau dan tergolong murah. Satu aspek lagi yaitu makanan dijamin halal. Anda bisa datang kapan saja selama masih buka yaitu antara jam 10 pagi hingga 10 malam
    </string>

    <string name="text14">
Buddha’s Café merupakan tempat makan terindah dan murah harganya yang  berlokasi di Martoba, Kec. Simanindo, Kab. Samosir, tempatnya pun dekat dengan Danau Toba maka dari itu jika anda berkunjung ke tempat ini anda akan melihat keindahan Danau Toba yang terbentang.
    </string>

</resources>